其實係咪我問題呢？我好憎d收銀咁樣

遞哂隻手出黎比你拎返找黎既錢
你見到係都要放係張枱上面

下次決定比親錢買野都係放係枱面算
廢撚事遞錢比你

Me too
自問好有禮貌會遞錢俾佢
但佢找錢就會pat係枱

唔想掂到你隻手

係 用pat呢個字fit哂！

通常係 男人/老女人收銀先係咁

吹呀

買咗咁多年野好似得一兩次放隻手出嚟收錢
個職員會直接無視我隻手放喺枱

可能係擺枱面清楚啲俾部cam影到

日本係掉轉，俾錢放落個兜度，佢找錢落你隻手，反而唔習慣

咁小既事都要開post講
俾我轉個頭都唔記得左啦

照你咁講 咩都唔洗上黎講啦

無計啦 找錢比個客個陣
一係就個客遲遲都唔拎返d錢 左摷右摷 同埋又會阻住下一個客 因為要等找錢去個客既手上
同埋好多廢中廢老會直頭好無禮貌咁叫你擺係枱面
利伸：之前返便利店個人經驗

既你老母

上次俾佢 佢指住個兜 堅持要你放係上面

因為好多人都係掉落張枱到 久而久之佢哋找個陣咪又掉番落張枱到

但個問題係 我都伸到隻手出黎 唔放上我手係咩玩法

所以好似muji咁都好既

呢啲係禮貌呀低能

有手遞畀你咪放落去囉

如果你係直接交俾佢手，佢找錢放落枱就係佢無禮貌

但有啲仆街自己大力扔錢，仲伸隻閪手出嚟等接錢就仆街死啦

其實有d客自己都係咁樣
遞埋隻手出黎畀你放錢，係都要放係枱面，仲有指下枱面，好似好L威咁
利申：之前做過

上次旺角唱歌找錢條友直頭係 dan3 d錢落張檯到比我地

我咁樣講緊係 直接交係佢手

用張紙幣兜住堆銀仔俾我都一樣咁撚憎

我未試過
利申 樣衰毒撚

你冇問題
但可能各有各不同做法姐
我返嗰度就規定要雙手找續
通常都係放喺個客隻手
但有啲人又撩鼻屎打乞嚏我就唔敢了
好撚核突

我覺得放檯/兜 好d喎
一來唔知個收銀搵幾耐 伸住隻手等佢好撚攰
二來有銀仔有紙放上手難數 多銀仔時又易跌 由其是銀放紙上面咁俾
三來我唔想掂到d食肆/街市呀姐隻手 有時濕

比起呢d 我同每個收銀都習慣性講句唔該 大集團員工勉爲其難都回番我一句
有時茶記d呀嬸唔回番句都算 仲bear bear你示意你快撚d行開先惡

如果個個客都好似你咁就好

我都好憎，遞隻手想接錢你又掉落枱面，呢啲係基本尊重

其實都幾自私

你係顧客就無所謂
人地一日隨時要接觸過千個客

日本差唔多全部店舖都係用兜
咁樣係互相尊重，又得體

你做收銀日日掂幾百隻手，點知啲人有冇病

其實係咪我問題呢？我要睇comment先明樓主講乜

我都好憎
好無禮貌

好似日本咁，放係個盤度

好撚憎，明明隻手伸到佢面前，死都要避開我隻手再放落枱面度

因為日本好多收銀機
一次過倒曬個兜啲錢落去會計到總數同自動找錢
方便好多
可能佢地入機前啲錢唔可以經自己手？公司規定？
我都唔肯定

但你放檯佢又會上網寫衰你

維記啡粉麵西開面個呀叔

我都係放枱面俾佢，一定俾埋毫子

我自己番pt個間公司都叫做出名香港應該無咩人唔識
入面啲衫既style就傾向成熟加上個區又多偽中產，所以儲儲埋埋都係啲閪女人
通常佢地有幾樣野都好乞我憎
1. 比錢既時候啲錢/信用卡要掟落枱面要我執
2. 用啲豆潤咁細個既散銀包當銀包用，啲銀紙就摺左十幾廿摺又霉又爛重要掟係枱面比我
3. 同佢地講親野十問九唔應 e.g. 問佢係咪簽卡比咩payment唔鳩應你
4. 最中意係我摺好哂啲衫先同我講要check下，逐件同我攤番開哂check完就咁一句「ok啦」就掉低啲衫要我再摺

有做到任何一樣野我只會有一個做法，你西我面我就西番你，你掟錢我又掟番錢比你，等你感受下唔比人尊重既感覺

用單手找錢都會俾經理話
通常客講唔該我都會回唔洗客氣
好少遇到咁樣wo,做過依行，自己做客個陣會無咁閪
利申：做過

依個問題我都有諗過
香港大部份收銀都係正常
但係有d 真係好仆街好似樓主講咁
日本好多直情係一隻手捧住你隻手另一隻手放散銀驚你跌咁
雖然知道係扮出黎假既但係都覺得細心好多

我反而係遇著啲男收銀唔擺落我隻手多,明明好有禮貌
我遞錢又講唔該
走又講唔該
佢都係擺係枱

擺夠錢落櫃面就走架啦,仲等佢找？

夠膽唔好收,錢我放足,收唔足就要怪自己唔先處理啦

日本個隻好好用 好易拎到硬幣
屌你香港有時放係枱 拎極都拎唔到

講閪收銀，油麻地東方街生記粥麵嗰個八婆真係世界級垃圾臭閪嚟，十問九唔應都算，收錢就識伸手等攞錢，正常放完錢落佢隻手，就算找錢你伸定手等找都好，佢明知有隻手喺度啲錢都係由你隻手旁邊落枱，仲要指兩指啲錢要你快啲執，全程係望都唔望你閪住塊臉

乜互相尊重咁難咩？

我個邊返工啲客都係咁 真係好黑人憎
但我又唔夠膽掟返錢比佢 一陣投訴又係自己衰
不過香港真係好多自以爲高人一等又唔識得尊重人嘅仆街

態度差真係唔會去

一早轉用電子貨幣
好耐冇用過現金

咪係 好似要用錢dat人咁 食幾廿蚊嘢以為自己好高級 老西要受你氣 我出返啖氣放落枱面冇大大力掉落你手咪偷笑 仲好意思要捱你投訴

利申未試過俾人投訴

1. 你隻手唔係平，其實放落手好易跌

2. 唔信你隻手乾淨，幾多個毒撚打完丁會洗手

3. cam放台面清清楚楚

4. 屌你啲濕尻買野咪又係搞3搞4 ， 擺到你手係唔係即走？

利申 以前做過收銀

其實呢啲幾好 又方便又快捷 又唔洗多咗層不必要嘅手部接觸 又唔洗收啲樣樣衰衰霉霉爛爛嘅核突錢 對大家都好

你岩

仲有啲阿叔將啲20蚊當飛標

屈尻突

咁你去之前都唔知佢服務態度點嘅

講得好岩

找錢放銀紙落枱我冇乜所謂
但係D毫紙佢都可以直接無視我隻手放枱就真係嬲嬲地

乜唔係搏你落淨比tips佢咩
如果擺落你隻手你一定唔會抽返一兩蚊比佢做tips

Ust cafe 個肥婆收銀

未試過

有啲會 有啲唔會
上次去日本
有個便利店哥哥好似知我係旅客
啲錢放完喺我隻手
之後一個一個翻開
教我睇個面額
數畀我睇

都有啲會放係個兜到就算
個人喜好

試過去日本轉機果時係沖繩機場，
食果個漢堡包店有個金髮混血既收銀
我剩係同佢講野都冇膽到口疾疾
然後日本好興將找既錢放係個盆到，但我又一時唔記得左，所以伸左隻手出黎，
然後佢竟然用另一隻手托住我隻手，跟著再將D找錢慢慢放係我手上
我應該一世都記得

係 所以之後都會留意返放係個盆上面

認真
避免身體接觸好
你知班香港人痴線
由其女人

不如我同你講啦
我做果間pt講到明收銀要數三次錢
擺枱係比你睇清楚有冇找錯
當然如果有客伸隻手我都會擺完枱再比返佢
同埋如果對方係靚女我一定手比手

我印象中係酒樓先遇到咁
不過佢係有個盤仔裝住
咁又算唔算禮貌?

點知你有無咳果陣用手掩住個口，咁咪痴晒你啲菌，銀紙已經夠多菌啦，不了。之前掂得多都會經常洗手同消毒，隻手都生野 帶手套由白變黑唔洗一粒鐘

次次都係攤大手板接
個收銀又肯擺落我隻手到喎

因為想收tips
有啲地方將找既錢放係枱面係想避免錢銀爭執
通常啲人係會數岩條數先拎啲錢走
相反直接放係佢地隻手 有啲客係會on99咁唔數 之後番黎話你找少左
利申： 番part time 果到好多呢啲on9客

(要自己行去找數個類型)茶樓擺盤我唔怪
而我都唔會放隻手係度
由細到大都係咁做法

我都好憎d客比錢成日擺係張枱到要我執
好無禮貌

好彩你唔係日本，日本超過90%都放係盤，包括你比錢佢

M記都唔會咁

通常後生女都放落手板

我畀錢同拎返找嘅錢都係雙手，都係想啲收銀覺得被尊重

軟綿綿

完全唔明點解唔學日本，整個兜咪幾好
有時想俾埋散銀好煩

通常客人係靚仔靚女就會想掂

同樣地我做過7仔收銀
啲閪啊叔尤其買煙個啲好撚鍾意掉錢落枱
找錢諗住放返落佢隻手
點知條撚樣眼超超咁用隻食指篤兩下張枱示意我放落枱
屌你隻手有椰菜花架？

唔想掂你隻毒撚手

成個乞衣咁

我寧願佢放係枱度 好過要掂佢隻攞 攞極攞唔到佢又黑面

找喺枱俾我慢慢攞好 佢地好心急 找喺手成日跌碎銀

おもてなし 呢啲野西態度港豬店員撚識咩

我做收錢，講幾句⋯
有時我都會咁，不過係睇情況。
有時因為要找啲銀仔比人，咁我驚唔小心整跌左落張枱到同埋跌落地下，所以都會放係貨上面。
另一情況見佢又要將啲貨放入自己袋，執番好啲野，佢都未得閒拎啲錢，我又要收下一位客，咁我就放係枱面，等佢地慢慢拎。
其實你只要做過服務性行業就會明白我地嘅情況⋯
同埋啲客冇禮貌將啲錢dum比我，講野嘅時候又冇禮貌等等嘅情況我日日都見，我都見怪不怪 只可以說香港人並唔係想像中咁有禮貌，比少少錢就覺得自己係皇帝咁

試過係日本 有後生女店員一隻手托住我手掌 另一隻手放錢
嚇親我

不過都係好小數會咁

同埋佢地好興散銀 紙幣分開比
仲要等你放好先比第二樣你

多數都係肥婆！

之後鳩倒落部機 嘔d 銀出黎 放係你隻手
成日都覺得佢地部機好勁

第一 放係枱清清楚楚找幾錢 你拎走左就冇拗撬 正如好多餐廳都會貼張紙寫住當面點清咁解

第二 你照下鏡先 望下你個樣 邊有人想掂到毒撚隻手阿

冇嘢嘅，你擺落個兜度咪又係我要嘥兩秒嚟執返，後面排隊嗰啲唔好意思，阻到你

睇收銀心情 見你個樣咁串 玩下你咪放枱

呢個真

放係台面，方便點下有幾錢，我覺得

講開又講，之前做超市收銀，有啲客好鍾意將啲錢掟落個購物籃入面，我有個同事憎到仆街，次次都發脾氣喺個籃大大力倒返啲錢出嚟。
佢話好似俾人當乞衣，掟錢落乞衣兜。

有啲係比錢果陣衰格放落枱
同樣道理收銀米放返落枱

當然有啲收銀係衰既

好既會放係手比返你

相對比錢果時講句唔該
人地收銀聽落都舒服啲啦

洗唔洗幫個客塞埋d錢落銀包

聽講某D國家咁做會比人打
亦有人做日資扮撚晒野
我唔撚信日本人做收銀我遞手出來佢會故意放返去隻碟仔到呀仆街

你去買嘢貨品先係目標
收銀找錢個個人係一個工具
你會唔會對一件一具講禮貌
你地依啲一廂情願嘅思想好可笑

*你會唔會要求一件工具講禮貌

做過收銀pt
反而係我伸隻手出黎想接啲錢嘅時候啲客都會放落枱等我自己攞
啲銀仔放係枱到又唔係易攞 有時真係會唉出聲
好憎
點解要無視我隻手

如果係靚女，直接放入隻手
如果係男，唔該放係台面，唔柒想同佢有身體接觸

投訴之都真係有原因

我成日收錢啲客夠張啲錢放你枱

咁多人望住都咁明目張膽?
好過份wo

做過cashier 除非個客閪扔錢
我先會放枱由佢自己慢慢執

我以前做sales收錢啲客都係咁 明明遞晒手接錢啲客都係就咁pat喺檯面

自我中心到極致，諗嘢永遠以自身角度
依啲人莫講話考AL，dse都收皮

點解咁撚多人提出驚人隻手污糟呢個point
驚污糟咪撚做收銀啦垃圾 錢仲污糟仲多菌啦
呢啲唔係叫服務態度咩咩咩
係人對人既基本禮貌

認真一問 咁你見到有人撩鼻屎係咪都會掂佢隻手

你要講啲咁既例子咁唔好話條友攞住舊屎
而家緊係講緊一般情況啦
係咪每次個客要執錢都係岩岩撩完鼻屎先

其實都幾自私

你係顧客就無所謂
人地一日隨時要接觸過千個客

對住個個客都微笑
咁咪好撚攰

做收銀 好撚憎人地放啲錢係枱上面
好似我乞錢咁
所以我找錢都會放番係枱面俾人

留名睇有人話份人工包嫁

好認真 因為我做服務業 經常畀人掟去收錢位
講緊係中環 就算個客著到全身名牌我都係見到有啲會撩鼻屎撩牙
唔係就瘋狂咳打乞嚏
令人完全唔敢掂啲客隻手

當然我都係正正常常雙手找續嘅 但瘋狂用酒精搓手液

其實最憎散銀放係散紙面
本身畀錢已經攞咗個銀包出嚟
好難袋返啲散紙入銀包先
之後就會勁狼狽

以你呢個想法去諗
你咪又係一撚樣自我中心到極

人地講自己意見
你又話人地冇係對方既角度去諗
咁。你有嗎？
冇 不特止 ，仲要講埋一d批鬥、主觀、人身攻擊、冇建設性既說話

你唔同意可以講出你既意見、想法
唔係講埋哂d無撚謂既野

呢度係討論區，唔撚係批鬥區

用返佢地個邏輯咋傻鳩
咪又係批鬥人地無禮貌

算鳩算啦你